立法會 join功能組別選民教學

[整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)

而家開始叫做飲食生意既快啲登記功能組別選民！

地產及建造界 - 登記做選民 [功能組別變公民組別 系列]

勞工界 - 登記做選民 [功能組別變公民組別 系列]

有線記者示範 教你輕鬆做體育界功能組別選民！

識人讀時裝的入嚟!! 登記做功能界別(紡織及製衣)選民!!!

【召喚IT9】登記做IT界功能組別選民

功能組別-工程界, 資格

可唔可以幫下手推呢個POST
唔好意思借個位

[元朗屏山北][搞大佢]區選仲未完仲可以再爭取!

呢個EXCEL有所有界別，請幫手UPDATE:
url]

呢個EXCEL有所有界別，請幫手UPDATE:

登記功能組別選民

push

普通打工仔有咩可以入？

有線記者示範 教你輕鬆做體育界功能組別選民！

繼續攻城

推

搵幾個朋友一齊做，最簡單功能組別
有線記者示範 教你輕鬆做體育界功能組別選民！

重要但推唔郁

人人都做得
有線記者示範 教你輕鬆做體育界功能組別選民！

做實事 post, 要推

push
區選之後下一步就係功能組別

登記

幫推，想知有無可能搶到功能組別過半

重要

一，全部人要登記做選民

二，要全部功能組別無得自動當選

三，全部組別只有一對一，免𠝹票

最難係公司票
唔知點搞

現在假設泛民基本盤九席，加埋區選一席有十席，就算教學功能組別，應該最多二十

全部無得打，唯有在個人票做手腳

快啲share出去叫人做功能組別選民

唔知投功能組別好定留喺超級區議會投好

IT9都join左好幾年
不過IT界一向都好穩定感覺冇乜分別

推行動Post

一定功能，性價比高

[整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)

教育界無必要特登轉入功能組別

推行動po

組織個連登體育會有無得唸?

保險界全藍絲

幾個人組一個夠

教育界選民就唔好轉

體育界會唔會爆左勁多票出嚟

所以要鬥多

公司票冇得打，全部奶共根本冇得揀

推推推

推
之前罷工，搞工會啲谷呢，佢地應該都有網絡再進一步睇下幫唔幫到搞功能組別

仲join到咩？2020年果一介

Push.

thx

2020年正式選民登記冊將在2020年7月25日或之前發表。若你在該日期或之前年滿十八歲，又是香港永久性居民，就符合資格，現在已可以申請登記做選民。

tui

Ya 我stay超區投

體育教要一年，趕唔切

推1

推2

推3

推4

推住咁多先

Push!

Push

黃餐廳可以做飲食界功能組別選民，踢走張宇人

呢個真係要push

推！！！香港人都要睇！！

截止未？

幫推！

自己香港自己救

死啦 身邊好多港豬frd無申請到功能組別選民

快啲去

怒PUSH

推尼個！！！

但好似要過去12個月有營運

係要組織好多個

Yes

Tui!!!!

黃店登記哂先，攻飲食界同批發及零售界

連登元朗體育會
連登天水圍體育會
You name it

PUSH

要十二個月存在先可以投，趕唔切

工程界同飲食界一定要贏

Up

飲食界一定要推俾黃店

推！ 打鐵要趁熱

黎明行動改做宣傳
功能組別選民教學
公會成立教學

推返起先

可唔可以理解成 如果我功能組別本身係藍 先放棄超區報功能組別？
因為我個功能組別暫時都未淪陷

Pish

Lm respect

黃都應該keep住功能組別

有冇懶人包or有人組團搞？

可唔可以叫每個區議員攪返幾個工會, 已經過千

推！！快d加入

留名

光復立法會

十分重要 推！

我都係咁話

唔係好熟投票 係咪做左功能組別 = 有2票？
一票投功能組別 一票普通票？

留名 先

推行動 post！

冇左超級區議員果票, 變左功能組別果票。

所有選民都會有兩票
一係
一張普通票+一張功能組別

一係
一張普通票+一張超級區議會

up

跟據 wiki，功能界別只有 19 萬選民，可以選出立法會的 35 席 （一半議席），大家立即登記做功能界別選民，每一票等於直選票的 20 倍份量。

推左先

推 登記功能組別

推公會戰線

兩樣應該放埋一齊！

push ar

大家都做到㗎 ！

一齊做功能組別

一定要推, 下次立法會先係真正大戰

(posted from other thread) 如果要2020即食嘅話（能夠影響明年立法會功能組別）就只有以下界別：

飲食界
工程界
建築、 測量、都市規劃及園境及園境界

因為以上界別起2020年5月2日前新增登記選民較容易，例如集中呼籲一些80後/90後嘅工程師/測量師/建築師去登記做選民。果D專業學會有列明會員嘅入會日期。

同時要加強呼籲身邊嘅社會福利界和資訊科技界去登記做功能組別嘅選民以防建制變天⋯⋯

以下功能組別其實有得打，本來可以影響立法會選舉，但有心人就算依家做都大多不符合過去12個月一直係該會會員嘅要求....除非佢本身已經係果D會嘅會員。但真係麻煩各位依家立刻做，因為趕得切影響該界別嘅特首選委資格⋯⋯

勞工界
體育、演藝、文化及出版界
紡織及製衣界
批發及零售界

有心嘅網民（非專業界別或行內人士）可以考慮下投身去勞工界或體育、演藝、文化及出版界，為該界別盡一分力⋯⋯

Keep住贏落去

好有用

推

不忘義士

甴近平

IT界趕唔趕得切？

新增選民快填REO41 或 REO43表格。2020年5月2日前交到就得啦⋯⋯

過去12個月持續營運
同
已持續營運最少12個月
有冇分別？

有分別，譬如已賣盤關門嘅深水埗三肥小食就不符合過去12個月持續營運嘅選民登記條件。

留名跟進

快啲叫人申請

我意思係，「過去12個月持續營運」唔等同要「已持續營運最少12個月」
咁如果間嘢開咗唔夠12個月，但持續營運，符唔符合「過去12個月持續營運」

建制下次玩立法會一定會好小心 所以我哋要更加努力

功能組別真係要倚靠大家行出第一步

之後比例代表制亦都係好難玩, 到時真係要分區配票

pushhhhhh

嘩我屌如果入泳會做唔做到選民

推！！

nope。所以我聽聞有黃嘅老闆（兼好有心）打算加入一些建制組織，因為果D組織嘅會員無12個月營運嘅限制⋯⋯

屋企人有公司 零售業 超過30個員工 我自己就普通廢青 想入功能組別 我自己入體育定有更好選擇？

體育已經過咗期

睇其他post見到商界果啲好似好撚煩 同埋比啲商會壟斷哂 有冇商界功能組別可以教下路

樓上話體育過咗期 我已經好努力睇緊商界點入手 咁複雜 難怪一直比共狗食哂啲議席

唔該哂手足 見你好似幾熟功能組別啲嘢 我見唔少巴打話體育界 幾個人鳩開一個會就得 咁你覺得我試零售界定體育界會更幫到手？

唔該巴打先 啱先睇咗HKRMA 見到合資格 聽日打去問下先

各個功能界別選民資格

做足準備先有勝算

可以做到就做，但行動一樣照去，記得依個唔係主線

超區十萬票換1席
功能幾百票換1席

AO EO有冇得join第一功能組別？

我想知金融業佢寫銀行僱員都得
即係係銀行狗就登記得？

已join
老細畀咗張公司票我，不過唔知點解佢要咁做。

又嚟到會計師公會選council member 嘅時候，現在開始投票，2019年12月9日下午5:30 pm 截止。
我哋要盡最大力量，阻止籃營會計師當選，否則下次選委投票，好大機會又落入籃營之中！懇請各會計師不要投十號的吳錦華 (NG KAM WAH, WEBSTER)一票！

吳先生於2019年10月11日在香港各份報章刊登支持特區政府及香港警察止暴制亂， 是五百多名簽名支持的其中一位！

你join左邊個功能組別？

IT

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣 話比全世界聽：我地今鋪無輸的念頭

(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調)
眾籌到而家80%, 仲差少少, 仲要大家支持

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

.
(對唔住，雖然區選迎來短暫的勝利，但要做ge 野都要持績落去，唔好放軟手腳，手足，星期四愛丁堡見)

必需要推

只係支線任

其實依家成立社團已經趕唔切投2020體育文化界功能組別，因為社團要operate最少12個月。不過都可以註冊定先，之後仲有特首選委選舉

如果醫護界應該留係超區？

求解我睇完佢份pdf, 我要有票可以投係要公司同意？

hjll

當然，要銀行/存款公司老闆授權代佢投票埋得囉⋯⋯brother，勁wor，如果你有份投票就應該係D大孖沙/果D公司嘅CXO wor.....🙇🏻‍♂️唔好玩啦⋯⋯🙇🏻‍♂️

無mud分別，但正常應該選醫護界。

pish

聽講報香港藝術館之友
交幾百蚊會費就合資格做選民

好有心

無聽過喔⋯⋯和文化界嘅要求唔同......

NO，要係(香港藝術館之友)個負責人先投得
即係團體票

不能只有我看到

有冇人叫咗龍門冰室個老闆登記啊？
有團體票

有冇人開定每個界別的tg group討論入功能界別做選民之後再整合投票同出選

pusj

普通打工仔係咪join唔到功能組別

體育、文化、及出版界...另加勞工界

我以為職員都得

或者我們不應去想明年如何搶攻功能組別

Bro, 搞成點啊？

(轉)
你肯定可以搶到在功能組別取得過半數的議席? 用2016年的選舉，做了少少推論：

1. 已知的事實：功能組別的選民分為「團體票」和「個人票」。功能組別共有35席。
2. 2016年的功能組別選舉保皇黨佔24席(68.6%)，民主派佔11席(31.4%)
3. 已知的事實：功能組別入面有12席都係100%只由「團體票」選出
3. 根據2016年的選舉，以上100%只由「團體票」選出的12席，全部由保皇黨當選
4. 所以，第一個推論是，以上的12席在2020年都只會繼續由保皇黨當選 (佔35席的34%)
5. 另一個由2016年選舉得到的觀察是，如果一個組別分別有「團體票」和「個人票」，而「團體票」選民的數目是佔超過60%，最終都是由保皇黨當選。組別包括：地產及建造界、「體育、演藝、文化及出版界」、進出口界、紡織及製衣界，共4席。
6. 所以，第二個推論是，如果該組別的「團體票」選民的數目是佔超過60%，保皇黨可以繼續全取這4席。
7. 再加上「從來都不用投票就選到議員出來」的鄉議局1席，保皇黨的鐵票有17席(49%)
8. 數學好的你，這個時候就可以計到，保皇黨其實只要多取1席，就可以繼續控制功能組別。
9. 樂觀的假設：民主派可以在2020年全取區議會（第一）、區議會（第二）的6席。(2016年，區議會（第二）的5席，保皇黨佔2席，民主派佔3席，這裡假設了民主派可以再下一城，全取超級區議員的5席，而其實可以全取超級區議員的5席是幾乎不可能實現的)
10. 另一個樂觀假設是，2016年所有民主派在功能組別取得的議席，會在2020年繼續全取。
11. 剩下的組別就是：工程界、商界（第二）、批發及零售界、飲食界共4席。這4席在2016年，都是由保皇黨取得。
12. 如果真係想要由民主派「控制功能組別」，就要全取這4席。要全取這4席的難度有幾高，你可以自己再研究下

唔知話無可能，都有00000.1%機會

(轉)
你肯定可以搶到在功能組別取得過半數的議席? 用2016年的選舉，做了少少推論：

1. 已知的事實：功能組別的選民分為「團體票」和「個人票」。功能組別共有35席。
2. 2016年的功能組別選舉保皇黨佔24席(68.6%)，民主派佔11席(31.4%)
3. 已知的事實：功能組別入面有12席都係100%只由「團體票」選出
3. 根據2016年的選舉，以上100%只由「團體票」選出的12席，全部由保皇黨當選
4. 所以，第一個推論是，以上的12席在2020年都只會繼續由保皇黨當選 (佔35席的34%)
5. 另一個由2016年選舉得到的觀察是，如果一個組別分別有「團體票」和「個人票」，而「團體票」選民的數目是佔超過60%，最終都是由保皇黨當選。組別包括：地產及建造界、「體育、演藝、文化及出版界」、進出口界、紡織及製衣界，共4席。
6. 所以，第二個推論是，如果該組別的「團體票」選民的數目是佔超過60%，保皇黨可以繼續全取這4席。
7. 再加上「從來都不用投票就選到議員出來」的鄉議局1席，保皇黨的鐵票有17席(49%)
8. 數學好的你，這個時候就可以計到，保皇黨其實只要多取1席，就可以繼續控制功能組別。
9. 樂觀的假設：民主派可以在2020年全取區議會（第一）、區議會（第二）的6席。(2016年，區議會（第二）的5席，保皇黨佔2席，民主派佔3席，這裡假設了民主派可以再下一城，全取超級區議員的5席，而其實可以全取超級區議員的5席是幾乎不可能實現的)
10. 另一個樂觀假設是，2016年所有民主派在功能組別取得的議席，會在2020年繼續全取。
11. 剩下的組別就是：工程界、商界（第二）、批發及零售界、飲食界共4席。這4席在2016年，都是由保皇黨取得。
12. 如果真係想要由民主派「控制功能組別」，就要全取這4席。要全取這4席的難度有幾高，你可以自己再研究下

不同意，推論嘅人對每一個功能組別嘅符合資格嘅選民不太認識就做推論。唯一同意係2020年會唔夠新黃絲登記選民，所以某些功能組別未能光復。

2020年有機會光復，但要睇2020年5月前有多少新增選民，畢竟2019年選民人數和2016年差不多：
工程界
飲食界
建築、 測量、都市規劃及園境界

長遠來說能夠光復，但就算依家做嘢入會，2020立法會趕不上，只能夠影響2021特首選委，可以參考2019選民人數和2016對比：
體育、演藝、文化及出版界
批發及零售界
紡織及製衣界

依D界別要再研究有無可能性，一來符合資格比上述界別困難，二來建制可以因應每年有多少新增選民從而再開空殼公司/工會去抵銷黃絲選民增長：
旅遊業
勞工界
進出口界

建築上屆唔係已經拎到左咩？

同意飲食界係可能有機會光復。

你提左一樣好好的野， 就是建築可以種公司， 如果我地要種， 係要鬥種得多

宜家好多人連可行性都未研究， 就盲目吹捧搶功能組別， 有d 人被誤導到以為做銀行可以登記， 又d 又以為做保險就可以登記， 完全是誤導

依個界別起2018年補選輸返俾建制派，其實2016年贏係因為建制除了2個候選人先俾泛民姚松炎偷雞成功，一直以來泛民：建制得票大約由回歸嘅3:7到近來嘅4:6。

Bro,建築、測量、都市規劃及園景界，唔係開公司ga，全部都係專業人士。不過都市規劃師和園景師人好少，加起來少過900人。大部分依個界別選民集中起測量師（9400人）和建築師（3800人）身上；而當中在2010年後取得專業資格嘅測量師和建築師分別有2500人和1200人。策略上係要呼籲依D8、90後嘅測量師和建築師出來登記。

打錯字， 是建制種公司

有功能一定keep功能